{"id":236,"date":"2023-08-16T06:33:50","date_gmt":"2023-08-16T04:33:50","guid":{"rendered":"http:\/\/blackhawkchile.cl\/?p=236"},"modified":"2023-08-16T06:48:03","modified_gmt":"2023-08-16T04:48:03","slug":"empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/","title":{"rendered":"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia"},"content":{"rendered":"\n<p>En una era donde la delincuencia evoluciona constantemente, las empresas de seguridad est\u00e1n liderando el camino al incorporar tecnolog\u00edas de \u00faltima generaci\u00f3n para contrarrestar las amenazas y proporcionar un entorno m\u00e1s seguro para la sociedad. La combinaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la experiencia en seguridad est\u00e1 transformando la industria de manera significativa.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde la implementaci\u00f3n de sistemas de videovigilancia avanzados hasta el uso de inteligencia artificial y an\u00e1lisis de datos, las empresas de seguridad est\u00e1n adoptando una serie de tecnolog\u00edas para prevenir, detectar y responder de manera m\u00e1s efectiva a los incidentes delictivos. Una tendencia destacada es la personalizaci\u00f3n de soluciones, donde se utilizan algoritmos de aprendizaje autom\u00e1tico para analizar patrones de comportamiento y adaptar las medidas de seguridad a las necesidades espec\u00edficas de cada cliente.<\/p>\n\n\n\n<p>Las c\u00e1maras de seguridad equipadas con reconocimiento facial y an\u00e1lisis de comportamiento son cada vez m\u00e1s comunes en espacios p\u00fablicos y privados. Estas c\u00e1maras pueden identificar individuos sospechosos o patrones anormales, alertando a los equipos de seguridad en tiempo real y permitiendo una respuesta m\u00e1s r\u00e1pida y precisa.<\/p>\n\n\n\n<p>La inteligencia artificial y el aprendizaje autom\u00e1tico tambi\u00e9n est\u00e1n siendo aplicados en la detecci\u00f3n de intrusiones. Los sistemas pueden analizar datos de sensores, c\u00e1maras y otros dispositivos para identificar patrones que sugieran actividad delictiva. Esto no solo mejora la eficiencia, sino que tambi\u00e9n reduce las falsas alarmas, lo que ahorra tiempo y recursos valiosos.<\/p>\n\n\n\n<p>La tecnolog\u00eda m\u00f3vil tambi\u00e9n est\u00e1 desempe\u00f1ando un papel crucial en la lucha contra la delincuencia. Las aplicaciones de seguridad permiten a los clientes recibir alertas en tiempo real, visualizar c\u00e1maras en vivo y comunicarse directamente con los equipos de seguridad. Esto empodera a las personas a ser parte activa de su propia seguridad y colaborar estrechamente con los expertos.<\/p>\n\n\n\n<p>A medida que las empresas de seguridad contin\u00faan innovando, la privacidad y la \u00e9tica son aspectos cruciales a considerar. El uso responsable de la tecnolog\u00eda es fundamental para garantizar que los avances tecnol\u00f3gicos se utilicen para el bienestar general y no para infringir los derechos individuales.<\/p>\n\n\n\n<p>En conclusi\u00f3n, el panorama de seguridad est\u00e1 siendo transformado por la adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas avanzadas por parte de las empresas de seguridad. Estas innovaciones no solo fortalecen la capacidad de prevenci\u00f3n y respuesta, sino que tambi\u00e9n empoderan a las comunidades a tomar un papel activo en su seguridad. La colaboraci\u00f3n entre la tecnolog\u00eda y la experiencia en seguridad promete un futuro m\u00e1s seguro y resiliente para todos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En una era donde la delincuencia evoluciona constantemente, las empresas de seguridad est\u00e1n liderando el camino al incorporar tecnolog\u00edas de \u00faltima generaci\u00f3n para contrarrestar las amenazas y proporcionar un entorno m\u00e1s seguro para la sociedad. La combinaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la experiencia en seguridad est\u00e1 transformando la industria de manera significativa. Desde la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":239,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"class_list":["post-236","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticias"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia - Black Hawk<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia - Black Hawk\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En una era donde la delincuencia evoluciona constantemente, las empresas de seguridad est\u00e1n liderando el camino al incorporar tecnolog\u00edas de \u00faltima generaci\u00f3n para contrarrestar las amenazas y proporcionar un entorno m\u00e1s seguro para la sociedad. La combinaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la experiencia en seguridad est\u00e1 transformando la industria de manera significativa. Desde la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Black Hawk\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-16T04:33:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-16T04:48:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrador\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\"},\"author\":{\"name\":\"Administrador\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a\"},\"headline\":\"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia\",\"datePublished\":\"2023-08-16T04:33:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-16T04:48:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\"},\"wordCount\":457,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg\",\"articleSection\":[\"Noticias\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\",\"name\":\"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia - Black Hawk\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg\",\"datePublished\":\"2023-08-16T04:33:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-16T04:48:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg\",\"width\":1920,\"height\":450},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/\",\"name\":\"Black Hawk\",\"description\":\"Expertos en Seguridad\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization\",\"name\":\"Black Hawk\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png\",\"width\":200,\"height\":67,\"caption\":\"Black Hawk\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a\",\"name\":\"Administrador\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrador\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/blackhawkchile.cl\"],\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/author\/administrador\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia - Black Hawk","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia - Black Hawk","og_description":"En una era donde la delincuencia evoluciona constantemente, las empresas de seguridad est\u00e1n liderando el camino al incorporar tecnolog\u00edas de \u00faltima generaci\u00f3n para contrarrestar las amenazas y proporcionar un entorno m\u00e1s seguro para la sociedad. La combinaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la experiencia en seguridad est\u00e1 transformando la industria de manera significativa. Desde la [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/","og_site_name":"Black Hawk","article_published_time":"2023-08-16T04:33:50+00:00","article_modified_time":"2023-08-16T04:48:03+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":450,"url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrador","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/"},"author":{"name":"Administrador","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a"},"headline":"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia","datePublished":"2023-08-16T04:33:50+00:00","dateModified":"2023-08-16T04:48:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/"},"wordCount":457,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg","articleSection":["Noticias"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/","name":"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia - Black Hawk","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg","datePublished":"2023-08-16T04:33:50+00:00","dateModified":"2023-08-16T04:48:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art1.jpg","width":1920,"height":450},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/empresas-adoptan-tecnologias-de-vanguardia-en-la-lucha-contra-la-delincuencia\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Empresas Adoptan Tecnolog\u00edas de Vanguardia en la Lucha contra la Delincuencia"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/","name":"Black Hawk","description":"Expertos en Seguridad","publisher":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization","name":"Black Hawk","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png","contentUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png","width":200,"height":67,"caption":"Black Hawk"},"image":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a","name":"Administrador","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrador"},"sameAs":["https:\/\/blackhawkchile.cl"],"url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/author\/administrador\/"}]}},"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2025-07-12 19:08:15","action":"change-status","newStatus":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"publishpress_future_workflow_manual_trigger":{"enabledWorkflows":[]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=236"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":237,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions\/237"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}