{"id":244,"date":"2023-08-16T06:49:51","date_gmt":"2023-08-16T04:49:51","guid":{"rendered":"http:\/\/blackhawkchile.cl\/?p=244"},"modified":"2023-08-16T06:50:09","modified_gmt":"2023-08-16T04:50:09","slug":"responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/","title":{"rendered":"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada"},"content":{"rendered":"\n<p>En el entorno complejo de la seguridad moderna, las empresas de seguridad privada desempe\u00f1an un papel crucial en la protecci\u00f3n de bienes y personas. Sin embargo, con este rol de protecci\u00f3n viene una gran responsabilidad en el uso de herramientas como las armas de fuego. El uso responsable de estas armas no solo es vital para la seguridad p\u00fablica, sino que tambi\u00e9n debe estar arraigado en la \u00e9tica y la profesionalidad de las empresas de seguridad.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Priorizando la Seguridad y la Formaci\u00f3n:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El uso de armas de fuego por parte de las empresas de seguridad debe centrarse en la seguridad en primer lugar. Esto implica la implementaci\u00f3n de rigurosos procesos de selecci\u00f3n y formaci\u00f3n para el personal que manejar\u00e1 estas armas. Los guardias deben estar debidamente capacitados en el manejo de armas, el uso de la fuerza proporcional y las t\u00e9cnicas de resoluci\u00f3n de conflictos. La formaci\u00f3n continua tambi\u00e9n es esencial para garantizar que el personal se mantenga actualizado con las mejores pr\u00e1cticas y las regulaciones cambiantes.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cumplimiento Legal y Normativo:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Las empresas de seguridad deben operar dentro de los l\u00edmites legales y normativos establecidos para el uso de armas de fuego. Esto incluye cumplir con las leyes locales y nacionales sobre posesi\u00f3n y uso de armas, as\u00ed como seguir las regulaciones espec\u00edficas de la industria de seguridad. El uso indebido de armas puede tener graves consecuencias legales y reputacionales, por lo que el cumplimiento normativo es esencial.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>El Principio de Proporcionalidad:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Un pilar fundamental en el uso de armas de fuego es el principio de proporcionalidad. Esto significa que el uso de la fuerza, incluido el uso de armas, debe ser proporcional a la amenaza percibida. Las empresas de seguridad deben asegurarse de que su personal comprenda este principio y lo aplique en situaciones en las que se sientan amenazados. La prioridad debe ser siempre la protecci\u00f3n de vidas y la minimizaci\u00f3n de da\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Comunicaci\u00f3n y Disuasi\u00f3n:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El uso de armas de fuego debe ser el \u00faltimo recurso en situaciones de riesgo extremo. Las empresas de seguridad deben fomentar la comunicaci\u00f3n, la negociaci\u00f3n y la disuasi\u00f3n como primeros enfoques para resolver conflictos. La presencia y la actitud del personal de seguridad pueden influir en la forma en que se desarrollan situaciones potencialmente peligrosas, y el uso de armas debe ser considerado solo cuando todas las dem\u00e1s opciones han sido agotadas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Rendici\u00f3n de Cuentas y Transparencia:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Las empresas de seguridad deben establecer mecanismos de rendici\u00f3n de cuentas internos y externos para garantizar que el uso de armas de fuego se ajuste a las pol\u00edticas y est\u00e1ndares establecidos. Esto puede incluir revisiones internas de incidentes y la cooperaci\u00f3n con investigaciones externas, si es necesario. La transparencia en el uso de armas de fuego es esencial para mantener la confianza del p\u00fablico y demostrar la responsabilidad de la empresa.<\/p>\n\n\n\n<p>En resumen, el uso de armas de fuego por empresas de seguridad privada es una responsabilidad seria que debe ser abordada con el m\u00e1s alto nivel de profesionalismo y \u00e9tica. La seguridad p\u00fablica, la protecci\u00f3n de vidas y la integridad deben ser siempre las principales preocupaciones. Las empresas de seguridad deben trabajar en estrecha colaboraci\u00f3n con los organismos reguladores y la comunidad para garantizar que sus pr\u00e1cticas sean responsables, transparentes y respeten los derechos fundamentales de todas las personas involucradas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el entorno complejo de la seguridad moderna, las empresas de seguridad privada desempe\u00f1an un papel crucial en la protecci\u00f3n de bienes y personas. Sin embargo, con este rol de protecci\u00f3n viene una gran responsabilidad en el uso de herramientas como las armas de fuego. El uso responsable de estas armas no solo es vital [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":240,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-244","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-articulos"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada - Black Hawk<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada - Black Hawk\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En el entorno complejo de la seguridad moderna, las empresas de seguridad privada desempe\u00f1an un papel crucial en la protecci\u00f3n de bienes y personas. Sin embargo, con este rol de protecci\u00f3n viene una gran responsabilidad en el uso de herramientas como las armas de fuego. El uso responsable de estas armas no solo es vital [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Black Hawk\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-16T04:49:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-16T04:50:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrador\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\"},\"author\":{\"name\":\"Administrador\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a\"},\"headline\":\"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada\",\"datePublished\":\"2023-08-16T04:49:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-16T04:50:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\"},\"wordCount\":598,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg\",\"articleSection\":[\"Art\u00edculos\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\",\"name\":\"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada - Black Hawk\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg\",\"datePublished\":\"2023-08-16T04:49:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-16T04:50:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg\",\"width\":1920,\"height\":450},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/\",\"name\":\"Black Hawk\",\"description\":\"Expertos en Seguridad\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization\",\"name\":\"Black Hawk\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png\",\"width\":200,\"height\":67,\"caption\":\"Black Hawk\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a\",\"name\":\"Administrador\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrador\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/blackhawkchile.cl\"],\"url\":\"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/author\/administrador\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada - Black Hawk","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada - Black Hawk","og_description":"En el entorno complejo de la seguridad moderna, las empresas de seguridad privada desempe\u00f1an un papel crucial en la protecci\u00f3n de bienes y personas. Sin embargo, con este rol de protecci\u00f3n viene una gran responsabilidad en el uso de herramientas como las armas de fuego. El uso responsable de estas armas no solo es vital [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/","og_site_name":"Black Hawk","article_published_time":"2023-08-16T04:49:51+00:00","article_modified_time":"2023-08-16T04:50:09+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":450,"url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrador","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/"},"author":{"name":"Administrador","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a"},"headline":"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada","datePublished":"2023-08-16T04:49:51+00:00","dateModified":"2023-08-16T04:50:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/"},"wordCount":598,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg","articleSection":["Art\u00edculos"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/","name":"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada - Black Hawk","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg","datePublished":"2023-08-16T04:49:51+00:00","dateModified":"2023-08-16T04:50:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/art2.jpg","width":1920,"height":450},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/responsabilidad-y-etica-el-uso-de-armas-de-fuego-por-empresas-de-seguridad-privada\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Responsabilidad y \u00c9tica: El Uso de Armas de Fuego por Empresas de Seguridad Privada"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#website","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/","name":"Black Hawk","description":"Expertos en Seguridad","publisher":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#organization","name":"Black Hawk","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png","contentUrl":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/logo-bh-web.png","width":200,"height":67,"caption":"Black Hawk"},"image":{"@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/8ab6371824ff00f4b1d0c0e23d18738a","name":"Administrador","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/049b9657ae9c4b2e2887b464a9129517?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrador"},"sameAs":["https:\/\/blackhawkchile.cl"],"url":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/author\/administrador\/"}]}},"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2025-07-12 19:07:39","action":"change-status","newStatus":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"publishpress_future_workflow_manual_trigger":{"enabledWorkflows":[]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/244","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=244"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":245,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/244\/revisions\/245"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.blackhawkchile.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}